**佩特里·科波宁**\[1\]\[2\]（，或译为**佩特里·考波能**，），出生于[芬兰](../Page/芬兰.md "wikilink")[赫尔辛基](../Page/赫尔辛基.md "wikilink")，芬兰职业篮球运动员，司职[控球后卫](../Page/控球后卫.md "wikilink")，身高193公分，体重95公斤。

## 芬兰联赛时期

科波宁进入他篮球生涯的首个俱乐部是马尔米超级篮球俱乐部(*Malmi
Super-Koris*)，随后年仅16岁的科波宁加盟了芬兰顶级篮球联赛中的球队[埃斯波洪卡](../Page/塔皮欧伦洪卡.md "wikilink")。在国际顶级教练Mihajlo
Pavicevic和Henrik
Dettmann的指导下，科波宁的球技和理念有了长足的进步，并且成为了球队夺得2006-07赛季芬兰联赛冠军的核心球员，随后他参加了2007年耐克篮球训练营，成为训练营中最出色的球员之一。

科波宁在球场上善于观察和传球，有着宽广的运动视野。能在任何角度找到场上的空位球员。处理球时的迅捷和果断可以为队友创造很多的快攻机会。他也是欧洲U-20B级冠军联赛芬兰队的首发控球后卫，并帮助球队最终获得了第三名，科波宁在赛事中得到了场均12.6分，3.4次助攻。据NBA选秀训练营的报告宣称，身高、速度以及良好的控为技术，科波宁会在未来的NBA拥有一席之地。\[3\]

## NBA职业生涯

2007年6月28日，科波宁在[2007年NBA选秀中首轮第](../Page/2007年NBA选秀.md "wikilink")30顺位被[费城76人摘下](../Page/费城76人.md "wikilink")，这也是选秀首轮的最后一个顺位。随后费城76人将科波宁交换去了[波特兰开拓者](../Page/波特兰开拓者.md "wikilink")，以换取42号顺位[范德堡大学的](../Page/范德堡大学.md "wikilink")[德瑞克·贝耶斯以及现金优惠](../Page/德瑞克·贝耶斯.md "wikilink")。

## 参考资料

## 外部链接

  - [Petteri Koponen's Profile - Draft Express
    Website](https://web.archive.org/web/20070717235544/http://www.draftexpress.com/viewprofile.php?p=1273)

[Category:芬兰男子篮球运动员](../Category/芬兰男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:波特兰开拓者队球员](../Category/波特兰开拓者队球员.md "wikilink")

1.
2.
3.